《一間穿梭於遊戲世界的網吧》

「喂！，今晚打唔打機呀？」我問肥仔強。

「唔打得呀…」肥仔強一臉無奈，「部電腦壞左。」

呢一個句說話，我意識到有幾咁嚴重。

對於一個不折不扣既毒撚黎講，電腦就如同生命一樣咁寶貴。無左電腦，就失去左生存既意義。

中學，花係打機上面既時間，永遠俾溝女多。

讀書？未到考前嗰一年都唔會讀書。

溝女唔開心？打機啦。

拍拖唔開心？打機啦。

考試考唔好？打機啦。

總之有咩唔開心，打機就成為我地毒撚唯一發洩既途徑。

「下？咁點算？」我望住肥仔強憂愁既臉孔。

我從佢眼神得知，佢都唔知點算。

「你話啦，無左枱電腦，機又打唔到，飛機又打唔到，人生仲有咩樂趣可言？」肥仔強又黎傷春悲秋。

叫春，係毒撚既一大特色。

「喂！咪咁啦，電腦壞左，咪去網吧囉！」呀楓係背後講道。

呀楓不嬲都係去蒲開網吧既人黎，日日放學就衝去網吧，聽到我地電腦壞左，就梗係想叫我地組團去啦。

「你屋企無電腦咩？做咩成日去網吧？」肥仔強忍唔住問。

「係屋企打機同係網吧打機係兩種唔同感覺黎。就正如你係屋企扑野同野戰，一樣都係扑野，但感覺係咪一樣？」呀楓趾高氣揚咁講，神氣到佢。

「我地都未去過喎……」我有點淆淆地，我覺得呢啲地方好雜。

「驚咩呀！我叫埋呀輝去啦。」呀輝係佢隔黎班既死黨，成日出雙入對咁，基味濃郁。

就係咁，我地開始左一段奇妙既旅程……

嘉鈴華麗留名

「下，無位？」呀輝不可置信咁問櫃台。

「係呀，你地放學咁遲，人地學都唔返黎霸位打機架，點同你地呀？」金毛櫃台好囂張咁講。

「痴線，平時都有位架，點解今日無？」呀輝有點無奈。

「咪係，搞咩呀？」呀楓加多把口。

「你問我，我點知姐，有生意唔通唔做咩？」金毛講完之後就繼續忙佢既野，無再理過我地…

我地食左成面灰，死死氣咁行出網吧。

「咁點算呀？」我問道。

其實我想走……因為我岩岩入去既時候，已經頂唔順入面嗰一種煙味，同埋添黑一片既環境。

「去搵下一間啦，全香港得呢一間網吧咩？」呀輝不屑地道，睇黎佢頭先俾嗰條金毛櫃台激親。

「呢頭除左呢間好似無第二間網吧啦喎。」呀楓講道。

「唉…無都要搵架啦，行下啦。」呀輝咁講，亦姐係無意欲諗住放我地走。

行完附近咁多個商場都無咩收穫，正諗住打道回府，點知呀肥仔強講，「姨，呢度係咪有間網吧？」

我呢一刻真係想打柒佢，你唔講既話，我咪返左屋企打機囉。

算！無計，邊個叫佢部電腦壞左呀……話曬都係一場戰友。

「邊度呀？」呀輝聽完之後精神為之一振。

肥仔強指一指牆上面，細細隻字寫住網吧。咁細隻字真係俾蟻睇咩？

「咁撚細隻字，點睇呀？」呀楓講道。

「理得佢幾細呀，有得打機就得啦！上！」呀輝唔理咁多，睇黎機癮發作。

間網吧係樓上，我地慢慢爬左三樓梯，先上到去。

──Zone

間網吧叫Zone，幾型幾特別。

一入到去，無頭先嗰種煙味咁，令我成身唔舒服，又嘈又剩。

呢間既格局同嗰間網吧差唔多，係細啲同靜啲，不過我鐘意！完全出奇地岩我口味。

「老闆！」呀楓叫左聲。

我同肥仔強就好似鵪鶉咁企埋一邊，成個傻仔咁，連自己都想笑自己。

「係。」老闆聞聲而到，「幾多個鐘？」

「等等，我睇下先。」呀輝望一望個收費牌。

我同肥仔強都好奇去望下。

一個鐘＄12，兩個鐘＄20，三個鐘＄28加杯野飲。

咁樣睇，好似三個鐘抵屌啲。

「三個鐘呀唔該。」呀輝諗都唔諗，「你地呢？」

「一樣三個鐘呀唔該。」呀楓都決定，得返我同肥仔強你眼望我眼。

「點呀，你一樣三個鐘？」我問肥仔強。

佢又係十五十六咁，「睇你囉。」佢好輕鬆咁射返個波俾我。

「點架！係就快手啦。」呀輝睇唔順便，機癮發作。

「三個鐘啦。」無得我唔跟。

「好。」老闆對我地微微一笑，「飲咩呀？」

「有咩飲呀？」眾人異口同聲咁問。

「哈哈，咪又係汽水嗰啲。」老闆拎起左四個杯，差我地既人order。

「可樂！」全部都可樂。

老闆再望一望部電腦，「你地坐11，12，13，14啦，連住架啦。」

我地就行埋去，老闆係背後叫住我地，「喂！你地夠鐘就好走啦，小心啲呀！」

我地不明所以，我地都無放係心上面。

多謝支持 好快手

一陣食完飯再出

我地坐低左之後，呀輝同呀楓熟練地開電腦，我同肥仔強仲雞手鴨腳咁唔知係邊度搵個開關制，我地玩慣左自己台電腦。

「你地諗住玩咩呀？」呀輝好開心咁問我地。

「跑online。」肥仔強諗都唔諗就衝口而出。

我都唔好意思講出黎，廢事俾人笑我玩低能game。

「噗！」佢兩個笑左出黎，「哈哈哈，仲有人玩跑？」

我地無出聲，預左…

「黎網吧梗係玩lead 4 dead 啦，我地又咁岩四條友。」呀楓提議道。

「好呀！好耐無玩啦，我開場。」呀輝真係話咁快就開左場，老手果然係老手。

「快啦小羊，開好左啦，全世界等緊你。」

「等等，改緊名！」

改咩名好咩？sheep啦就！

改好左，就等入game。

60%

70%

80%

90%

100%

Start！

今晚有人睇再出

留名

鐘意既留個正皮俾小弟

4年啦 仲未有

我見好似無咩人想睇咁